%==============================================================================
\chapter{Introdução}\label{introducao}
%===========================================================================
Ao realizar um projeto de dimensionamento de estacas para fundações profundas, um engenheiro civil deve calcular a resistência de ponta, lateral e a carga total de cada estaca, esse processo muitas vezes gera inconsistências em parâmetros, erros de cálculo e improdutividade, pois envolve uma série de parâmetros e muita atenção do projetista.

O presente estágio tem por objetivo aplicar boas técnicas de engenharia de software para desenvolver um produto de qualidade para a resolução dessa problemática. Para isso, é necessário percorrer atividades de análise para o conhecimento do problema do cliente, as atividades de projeto afim de propor uma solução adequada para a problemática, implementação do produto e a realização das atividades de testes para garantir que o produto possa ser utilizado pelos usuários.

%==============================================================================
\section{Parte Concedente}\label{unidadeConcedenteDeEstagio}
%==============================================================================
O Grupo de Pesquisa~\ac{maec} pertence a Universidade Federal do Pampa de Alegrete, ligado ao curso de engenharia civil tem como objetivo principal fomentar a pesquisa na área de engenharia civil.

A maioria dos alunos do~\ac{maec} realizam pesquisas relacionadas ao trabalho de conclusão de curso, quanto outros desenvolvem seu trabalho como bolsistas de pesquisa. O Grupo de Pesquisa possibilita a troca de informação entre os estudantes e professores, o que promove a produção e divulgação de conhecimento na Universidade.

Dentre as diferentes áreas pesquisadas no grupo, o objetivo do estágio foi a criação de uma ferramenta dedicada ao dimensionamento de estacas em fundações profundas. As atividades do estágio foram supervisionadas e coordenadas pelo Professor Magnos Baroni, o aluno Eduardo Carvalho da Costa trabalhou juntamente através do fornecimento de informações relacionadas a área de engenharia civil.

\section{Organização do Trabalho}\label{sec:divisoes}

O trabalho está organizado da seguinte maneira: o primeiro capítulo apresentará a unidade concente de estágio, após isso no segundo capítulo será abordado os artefatos obtidos através das atividades de análise, projeto, codificação e testes; após isso será apresentado as considerações finais, as quais apresentam as lições aprendidas e os resultados obtidos.